Dans ces situations, les critères sont non applicables pour ces éléments.

* Le texte fait partie d’un logo ou d’un nom de marque d’un organisme ou d’une société ;
* Le texte ou l’image de texte est purement décoratif ;
* Le texte fait partie d’une image véhiculant une information mais le texte lui-même n’apporte aucune information essentielle ;
* Le texte ou l’image de texte fait partie d’un élément d’interface sur lequel aucune action n’est possible (par exemple un bouton avec l’attribut `disabled`).